美國制裁林鄭月娥等共11人 凍結在美財產及利益

美國財政部宣布制裁11名香港及內地官員與前官員，當中包括行政長官林鄭月娥。

財政部指他們破壞香港自治，限制香港公民的言論及結社自由；又指今次是根據總統特朗普在7月中簽署涉及香港的行政命令，頒布有關制裁。

制裁名單中除了林鄭月娥，亦包括律政司司長鄭若驊、保安局局長李家超、政制及內地事務局局長曾國衞、港區國安委秘書長陳國基、警務處處長鄧炳強、前處長盧偉聰。

名單亦包括港澳辦主任夏寶龍、港澳辦副主任張曉明、中聯辦主任駱惠寧，及駐港國安公署署長鄭雁雄。

美國財政部說根據今次行動，制裁名單上的人在美國的所有財產、財產利益，及他們個人或與其他被制裁者，直接或間接持有五成或以上權益的實體，會被凍結，並必須向財政部轄下海外資產管制辦公室申報。

另外，除非獲該辦公室批出許可，否則禁止美國人，或在美國境內，進行涉及被制裁者財產或財產利益的交易，財政部亦禁止名單上人士，提供或捐獻資金、貨品及服務，亦禁止他們是受益一方。

ofca名單亦榜上有名